突發：教大民主牆有新嘢(2)

尋晚啱啱返hall嘅時候經過今日好hit嘅民主牆諗住睇下有冇新嘢睇
點知真係見到有新嘢
希望冇wow

繼續討論

【9月9日】恭喜毛匪澤東斃命北平

SU唔係話有記招咩

毛澤東有講過咩好野可用

poly民主牆老毛出現

整個劣作，引班高手整個更好版本啦！
一圖講晒。

好有成件事既神粹

佢撚有咩

唔整殘體啲支那豬邊睇得明

日日都玩"當年今日"

日日開記招

推呀推

琴日罵蔡匪若連就開記招，今日罵「劉匪曉波」就影都唔見！我屌你老母陷家剷啊張仁良！

google話diginity唔啱，係dignity先啱

睇咗cctvb成日都無記招

校長仲度緊講稿？
拎返之前嗰份咪得

[/quote]

改返

下次整個希特拉？

學生會同另一邊出左聲明

收皮啦好嗎

傅振中都開ac上連登籌旗

《致張仁良及權貴們：⁠⁠⁠⁠虛偽有限度 請勿越過學生底線》

自本月七號起的民主牆蔡氏標語掛起為止，校長及權貴對本校學生一直窮追猛打。當昨晚標語主角換成中國異見者劉氏夫婦，權貴們一反常態全部襟若寒蟬，反差之大令本關注組為之錯愕。

在此，本關注組向校長以及權貴提出三點質疑，虛偽要有限度，請勿超越學生底線。

禍不及家人，那應否都禍不及學生呢？

校方一開始已經高調處理事件，在社交媒體主動貼文並向全校師生發出電郵，更主動向傳媒曝光事件。明明本來一件校園內政事件，現在是誰令全校遭受攻擊？是誰令無辜學生一同受到傷害？是誰故意主動放寬保安規定？

再者，昨日在張仁良在召開記者招待會，高調交代涉事人士身份和稍後行動的同時，一群不知名的外校人士手持橫額和標語，在教育大學行政大樓和中央廣場示威。他們在上述地點叫喊標語，要求校方開除涉事的學生。

學校保安不單未有核實入校者的身份，亦未有阻止該人等的滋擾及辱罵學生的行為。當時正值午飯及上課時間，此類叫喊聲對正在上課的學生構成嚴重滋擾；也對正在午膳的師生構成保安問題。

校方並未核實外校人士的身份，或作出任何登記，肆意容許其在上課的學術大樓別及行政大樓叫喊，對本校師生作出騷擾；加上他們涉嫌未經准許闖入特定範圍，令師生懷疑校方是否故意更改保安程序，容許任何外校人士進入並配合其高調處理事件。

此外，上述外校示威人士在進入校園範圍後並無受到阻撓及核查，即表示校園已成無掩雞籠，如入無人之境，保安淪為紙板公仔。在九月八日中午的一段時間，整個校園師生和職員的安全頓失保障：今天他們能夠自由進出中央廣場，那麼明天則能夠進出各個教室演講廳，繼續他們的所謂示威和妨礙學術工作。

校方是否借此等人士正在或企圖干預校政？大學校政行政自主，任何外來人士不得干預，張仁良卻在此時此刻，放此類人等入校，實為荒謬。身為一校之長，張仁良責無旁貸，理應對師生和各級教職員作出合理交代。

而且，以張仁良為首的校方，除早前違反基本法第二十七條及國際人權公約所保障的言論自由，再度越過法律底線，違反個人私穩條例所保障之當事人身份的個人資料，公然出賣學生隱私予傳媒。

一校之長，不但沒有像以住教院風波中的莫禮時教授去保護學生，更落井下石，是令學生成為眾矢之的之始作俑者。

勿當道德判官 不要「冷血」對待教育

勿當道德判官 不要「冷血」對待教育

若張仁良/教育界/社會要大義凜然談道德價值，指責學生「涼薄」、「冷血」、「無人性」，麻煩不要雙重標準，請一同指責校長張仁良助紂網絡欺凌，教育界是非不分！

作為一校之長，張仁良竟然對着傳媒及社會大眾聲稱要將涉事人士放上網公審，公然鼓勵大眾網絡欺凌、網上批鬥！我等實在難以想像一個校長要多麼「涼薄」「冷血」，才可以再度濫權，越過個人私穩條例的學生本身意願，公然出賣學生隱私予傳媒，讓自己學校的學生遭受網絡霸淩攻擊。難道這樣就不冷血了？若是學生第一次犯錯，就說可能要開除學藉就不冷血了？教育界說要取消教大其他無辜被社會輿論牽連的實習學生資格，施行連坐法，這樣的教育就不冷血了？

各位家長，未來老師，大家想像一下，如果你的子女/學生第一次犯錯，校長動輒就要開除你學藉，你會怎樣？

即使未知是否外校人士，如果你的子女因為犯錯，被學校放上網絡公審，你會怎樣？

如果你的子女/學生的學校有人犯事，因為校長高調向傳媒「攞彩」，而且教育界/社會大眾又不分青紅皂白，導致你的子女/學生被受牽連，你會怎樣？

我們不要這樣的校長，不要這樣的教育。

所謂標準，只是為了趨炎附勢攀附權貴，實屬可悲！

而校方處理劉曉波夫婦標語的態度明顯與之前不一，僅譴責了事。這說明了大學的所謂標準，只是為了趨炎附勢、攀附權貴。

劉曉波作為中共眼中的異見者，而其遺孀劉霞正被消失和軟禁多時，作為六四民運的義士和零八憲章的起草人他們對社會貢獻之大，其他人難以比擬。

在蔡若蓮事件發生後，校長以及一眾建制中人包括校董會主席馬時亨、議員陳恆賓、教育局局長楊潤雄和特首林鄭月娥等人自蔡氏標語掛上後，先是擺出極高姿態在不同場合一直口誅筆伐，批鬥本校學生，整個社會仿如下達江湖追殺令般封殺本校學生。

反之，當同一性質的事件再發生，只是主角換成中共異見者而非港共權貴時，他們冷處理、他們無視、他們僅強烈譴責，他們只會回應蔡副局長而非劉氏夫婦之事，無記者會，無Facebook貼文，無全校電郵。

而這次的標語正正突顯出校方以及整個社會在是次民主牆事件中的虛偽、偽善及雙重標準，一眾趨炎附勢之徒提出雙重標準，偏袒權貴之虛偽，道盡港共的「兩個凡是」：凡是建制派支持的人，我們支持；凡是建制派無視的人，我們無視，所以兩件事中的後續回應有天淵之別，而這種明明白白的偏袒對本校學生極不公平。

師生必須團結一致 守護所珍愛的教育大學

本關注組對一夜收到幾百封同學的聯署電郵，表示願意與大家一起同行，捍衛校園言論自由。在此，本關注組表示萬二分感謝。

在母校沉淪之際，我們必須更顯堅強，勇敢團結一致，堅守言論自由的底線。我們不是搞批鬥的校園紅衛兵，我們只是想和平理性地守護所珍愛的教大校園。

在此，本關注組懇請大家，發起「一人一信致張仁良的行動」，譴責以張仁良為首的校方出賣學生，雙重標準，並要求保護學生，尊重言論自由，放棄開除學生學藉。

格式如下：

「香港教育大學
校長 張仁良教授台鑒：

我 X X X 現強烈譴責以張仁良為首的教大校方出賣學生私隱，雙重標準處理劉曉波夫婦標語，任由社會輿論壓力繼續傷害學生。

我 X X X 現要求以張仁良為首的教大校方保護所有學生，尊重香港法例下的言論自由，放棄開除涉事學生學藉，放棄向教育大學學生會施加壓力。

敬祝
教安

X X X 謹啓」
請寄到：
scheung@eduhk.hk
poffice@eduhk.hk

發起組織：
教大言論自由關注組
教大關注勞工權益陣線

聯署組織：
香港教育大學學生會
香港教育大學學生會編輯委員會

【就民主牆再次出現涉嫌侮辱性言論之聲明】

昨晚（九月九日）凌晨時分有人於本校民主牆上貼有具人身攻擊和侮辱諾貝爾和平獎得主劉曉波先生及其妻子劉霞的標語，本會現作出以下聲明：

首先，上述帶有侮辱性之標語並非由學生會幹事所貼出，而本會今次處理方法跟早之前一樣，會盡快調查和跟進相關事宜。

其次，本會對於校方重蹈覆轍，未有得到學生會同意下再次擅自清除民主牆上的字句感到憤怒及不尊重。誠如本校校長張仁良教授向傳媒之回應，民主牆為教大學生會管轄範圍，校方此舉實在大為不妥， 並顯示校方根本未有吸取早日事件教訓，再次破壞學生自治精神以及象徵言論自由的民主牆。

再者，本會會一視同仁地處理不同政治立場的意見，絕不會因為政治立場而選擇性處理及回應涉嫌侮辱性言論。是次民主牆出現的語句跟前日有關蔡若蓮之子的語句性質相同，但校方以及一眾權貴包括行政長官林鄭月娥、教育局局長楊潤雄等對回應劉曉波事件的手法上卻與蔡若蓮事件竟然截然不同，令人咋舌，不禁令人懷疑是否高舉道德之名，卻因有關人士之政治立場、背景、地位而用雙重標準對待。

另外，本會希望校方能夠吸取昨天教訓，尊重個人私隱，不要重蹈覆轍，公開貼標句者的容貌。人非聖賢，誰能無過。即使學生犯錯，校方應有責任保護以及教導，並非只有懲罰，甚至公審，因為這樣並非教育本義，並非為人師表典範。

直至現在，兩名涉事人士仍未能確認為本校學生，希望各界不要妄下判斷，對教大師生未審先判。本會希望就這兩天所發生的事情能夠為社會帶來反思和檢討。由青年自殺問題演變到雙重道德標準，以至教育，言論自由等討論，對社會而言都是重要而密切的話題，希望社會多點理性討論，少點人身攻擊。如果每個人都是和張校長一樣，看到敏感言論就直斥「不是人」的話，社會只會進一步撕裂，這樣就是最差的局面。

最後，學生會為經過民意授權之學生代表，亦受民意監察，學生會一直希望以中立態度看待各方意見，希望大家尊重學生自治的精神。

再次願所有死者安息

香港教育大學學生會

二零一七年九月九日

噤若寒蟬？

封左佢佢啦擺明搞事